<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Text>
    <P>Some text <Strong>emphasized text</Strong> end of this par</P>
    <P>flOBii.'norn^b kup jau trīs mēnešus no vietas ir veikuši daudz lielāku darbu uz ziemeļiem no Uergas. Galējā labā spārnā Burga grupa ax 128. divizijas daļām, starp kurām jāatzīmē Žemura jātnieki, vētrainā gaitā dodas uz Bibani pār ziemeļu nogāzi, .kas pretim Uergai. Manevrs, var redzēt ir plašs. Bagātīgi apgādātam ar technisļkiem līdzekļiem, saprātīgi! vadlļtām, tam ir jānoved pie panākumiem bez traucējumiem' un zaudējumiem. Un tas ari notiek. Pīkst. 12 pulkvedis Nižē, ietinies savā baltas viļņas g ' ondurā; apsēdies uz ģeodēzijas signāla 813, no ku-? rienes ir lielisks skats uz apkārtni, kurai liekas šausmīgi izpostīta. \
        No Bibanes virsotnes pārredzam visos' sīkumos Bilot divizijas saprātīgās kustības; . kura 22. oktobri iztīra Určag augstieni.
        Llgsma saule mums vēsta par uzvaras dienām un mes ceram uz lieliempanākui miem, bet nākošais — 23. oktobra — rīts sākas pelēks un skumjš, piesātināts ar miglu un Retu.
        Un četras dienas no vietas mūsu karaspēks, trīcēdams no augstuma un mirkdams ūdeni, veltīgi gaida atgriežamies uz šim nolādētam virsotnēm sauli un-gaismuj</P>
    <P>ļsni sa^Hļ 8tY
        ;X Marokas kauju iespaidi.</P>
    <P>Par Marokas kaujām diezgan daudz rakstīts, bet šiem rakstiem pa lielākai daļai oficiāls raksturs vai ari tie ir tiri taktiski un stratēģiski kauju apraksti. Tāpēc intresanti dzirdēt tieši no pašiem k^iuju dalībniekiem viņu iespaidus un aprakstus. Tas dod skaidrāku jēdzienu par šo koloniļu karu un noskaidro, kāpēc franči nevar to tik ilgi izbeigt. Kāds franču militārais žurnāls attēlo Marokas kara ainas sekosi:
        Jau septīto reizi pēdējās oktobra dienās franču karaspēks uzbrūk Bibanes kalna virsotnei. Marokas laikraksti nosaukuši šo
        virsotni par .. traģisko virsotni"' . Un viņiem ir taisnība. 25. maija kaujā ģenerāla Kolomba grupa Vien zaudējusi div-* padsmit virsniekus "kritušus. Un tā nav ne pirmā, ne ari pēdējā!
        Bibani, ar saviem 813 mietnēm virs jūjas līmeņa, var nosaukt par otrās Ver'-denas Duomonu. i
        Tā tad, septīto reizi jau mtlsu drošsirdīgie alžirieši un izturīgie senegalieši uzsākuši pakāpenisku virsotņu ieņemšanu, kuras pārklātas olivu un vīģu koku puduriem, noved pie diviem blokhaužiem Bibanes un Dar Remik virsotnes.</P>
    <P>Ari Bilot divīzija, virzoties no Džebel
        Mesau masiva , . otra Uerga ielejas drausmīgā imilža, nāk pievienot savus spēkus Nižē brigādei.
        Pirmā diena līdz galam ir laimīga. Laiks ir skaists . karaspēks pilns spara, un panākumi tiek gūti ātri.
        Kamēr viens pulks, zem pulkveža-leitnanta Le Bren komandas, virzas no . Audur uz Dar Remik, . Zuanto grupa uzbrūk Bibauei pa lielāko nogāzi, ar trim bataljoniem</P>
    <P>Kas ir šādas dienas un naktis pienam lidzlgā atmosfērā un zem ūdens gāzēm, dubļu kloakās, kur piesūcies zābaks ieiegrimst un paliek, kur dzīvo zem neredzamāi i bet pastāvīgi uzglūnošā Šleh draudiem, kurs ar savu nekad nekrāpjošo: kalnu iedzīvotāju instinktu atrod vai ntf atsevišķu sargu, lai to nožņaugtu, vai mazu posteni, lai to pārsteigtu un uzbruktu tam ar nazi, par 'Ļo man lieki jums atsrtāstiu</P>
    <P>r"! KVl
        Verdenas kauju dalībnieki tās ir piedzīvojuši; mēs, kut i bjjām t ur un esaro afi ^ mēs zinām, ka pēdējās nav vieglākas par pirmām..
        Bet Francijā domā citādi; tur redz jau Abdelkrimu bēgošu, lecot no klints uz klitlti, ka Pireneju kalnu kazu. Tā sa» prot kara vēsturi un pārzin ģeogrāfiju Parīzes iestādēs. Taisnība gan, daudzi kasa korespondenti, kuri sme] savus optimistiskos nostāstus Marokas Metējos un aizmugures vasaras dārzos, spēle ari zināmu lomu šādā prātu noskaņojumā.
        Kā es vēlētos viņus redzēt uz kādas no šim, ar vistraģiskākiem notikumiem' slavenajām virsotnēm, pūloties caurskatīt naidīgo tumsu, kuru dara vēl biezāku lietus! Kareivji un virsnieki, kaujtērpā, puse aiz akmeņu mūrišiera modrlgi dežurē, kamēr otra puse nogūlusēs aukstajos dubjos . zem caurajām teltīm.
        Kā turpināt uzbrukumus, kad nekādi sakari starp atsevišķām ieroču šķirām un pat karaspēka dalām nav iespējami, kad neviena lidmašīna nav spējīga lidot, kad ievainotie nevar tikt evakuēti un apgādi nevar piegādāt?</P>
    <P>Tādēļ jāpiemērojas apstākļiem. ' Ziemas 'poziciju stunda ir situsi. Pirmais pienākums ir apgādāt mūsu karaspēku — apbrīnošanas cienīgos kareivjus — ar pienācīgiem aizsargiem pret augstumu un
        lietu. Un pēc šiem organizācijas un atpūtas' mēnešiem uzbrukuma stunda sitis, ja tikai | Abdetkrims nenāks, pie pārliecības, ka viņš ved veltīgu ciņu. Ja viņš ir tik attīstīt, kā par to runā, . tad tam vajadzēja jau sen to saprast. ^ Ķ*</P>
</Text>